%@P:exocorcp
On considère le triangle $ABC$ tel que $AC=4,8$~cm; $AB=6,4$~cm et $BC=8$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Construis le triangle $ABC$ et démontre que ce triangle est rectangle.
\item Trace la droite $(d)$ perpendiculaire en $C$ à la droite
$(BC)$. Cette droite $(d)$ coupe la droite $(AB)$ en un point $E$.
\item Exprime de deux façons différentes $\tan\widehat{ABC}$ d'abord
dans le triangle $ABC$, puis dans le triangle $BCE$.
\item Déduis-en que $EC=6$~cm.
\item Détermine une mesure au degré près de l'angle $\widehat{ACE}$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item \Recipytha BAC8{6,4}{4,8}
  \item\hfill\newline
    \begin{multicols}{2}
      Dans le triangle $ABC$, rectangle en $A$, on a
      \[\tan\widehat{ABC}=\frac{AC}{AB}\]
      Dans le triangle $EBC$, rectangle en $C$, on a
      \[\tan\widehat{ABC}=\frac{EC}{BC}\]
    \end{multicols}
  \item On a donc
    \[\Eqalign{
      \frac{AC}{AB}&=\frac{EC}{BC}\cr
      \frac{4,8}{6,4}&=\frac{EC}8\cr
      \frac{4,8\times8}{6,4}&=EC\cr
      6&=EC\cr
    }\]
  \item Dans le triangle $ACE$, rectangle en $A$, on a
    \[\Eqalign{
      \cos\widehat{ACE}&=\frac{AC}{EC}\cr
      \cos\widehat{ACE}&=\frac{4,8}6\cr
      \widehat{ACE}&\approx37\degres\cr
    }\]
\end{myenumerate}